\chapter{Specifikacija programske potpore}
		
	\section{Funkcionalni zahtjevi}

			
			
			\noindent \textbf{Dionici:}
			
			\begin{packed_enum}
				
				\item Vlasnik aplikacije (CROZ)
				\item Korisnici aplikacije
				\item Administrator				
				\item Razvojni tim
				
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \textbf{Aktori i njihovi funkcionalni zahtjevi (inicijatori) : }
			
			
			\begin{packed_enum}
				\item  \underbar{Neregistrirani korisnik:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item pregled i pretraživanje postojećih zahtjeva i oglasa
					\item registracija
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Registrirani korisnik:}
			
			\begin{packed_enum}
				
				\item prijava u sustav
				\item pregled i pretraživanje postojećih zahtjeva i oglasa
				\item pregled vlastitih aktivnih i neaktivnih zahtjeva i oglasa
				\item upravljanje vlastitim aktivnim oglasima i zahtjevima (dodavanje, uređivanje, brisanje)				
				\item davanje feedbacka za druge korisnike nakon obavljene posudbe i pregledavanje dobivenih feedbackova
				\item komentiranje zahtjeva za posudbu i lajkanje tuđih komentara
				\item prijava drugih korisnika administratoru
				
				
			\end{packed_enum}
			
			
		
			
			\item  \underbar{Administrator:}
			

				\begin{packed_enum}
					
					\item prijava u sustav
					\item pregled i pretraživanje postojećih zahtjeva i oglasa
					\item uvid u sve registrirane korisnike i njihove osobne podatke
					\item nadzor i brisanje sadržaja
					\item blokiranje korisnika
					
				\end{packed_enum}
			
			
						\noindent \textbf{Ostali aktori (sudionici) :}
			
			\begin{packed_enum}
				
				\item  \underbar{Baza podataka}
				
					\begin{packed_enum}
					
					\item pohranjuje podatke o registriranim korisnicima i administratoru
					\item pohranjuje podatke o oglasima, zahtjevima i posudbama

					
				\end{packed_enum}
				\item  \underbar{Geolokacijski servis}
				
					\begin{packed_enum}
					
					\item koristi se kod računanja udaljenosti između dviju adresa

					
				\end{packed_enum}
			\end{packed_enum}
		
		
			\end{packed_enum}
			
			\eject 
			
			
				
			\subsection{Obrasci uporabe}
					

					\noindent \underbar{\textbf{UC1 - Registriraj se}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Neregistrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Korisnik ima vlastiti korisnički račun
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik nije registriran
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik odabire opciju za registraciju
							\item Sustav prikazuje ekran za unos podataka potrebnih za registraciju
							\item Korisnik unosi i sprema svoje korisničke podatke
							\item Sustav provjerava ispravnost podataka, kreira korisnički račun i preusmjerava korisnika na stranicu za prijavu u sustav
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[4.a] Korisnik odabire već zauzeto korisničko ime i/ili e-mail, unos korisničkog podatka je u nedozvoljenom formatu
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav korisnika obavještava o neuspješnoj registraciji
								\item[2.a] Korisnik mijenja neispravne podatke
								\item[2.b] Korisnik odustaje od registracije
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
				
				
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC2 - Prijavi se u sustav}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Registrirani korisnik, Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Korisnik je prijavljen u sustav i na raspolaganju su mu opcije za koje je ovlašten
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je registriran
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik odabire opciju za prijavu
							\item Sustav prikazuje ekran za unos podataka potrebnih za prijavu
							\item Korisnik unosi svoje korisničko ime i lozinku
							\item Sustav provjerava ispravnost podataka, prijavljuje korisnika i obavještava ga o uspješnoj prijavi
							\item Sustav preusmjerava korisnika na početnu stranicu
							
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[4.a] Korisnik unosi neispravno korisničko ime i/ili lozinku
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava korisnika o neuspješnoj prijavi
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC3 - Uredi korisničke podatke}}
					\begin{packed_item}
						
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Registrirani korisnik, Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Korisnik je promijenio korisničke podatke
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen u sustav
						
						
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka (Registrirani korisnik):}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik odabire opciju za promjenu vlastitih korisničkih podataka
							\item Sustav prikazuje korisnikove korisničke podatke 
							\item Korisnik mijenja korisničke podatke i odabire opciju "Uredi profil"
							\item Sustav provjerava ispravnost podataka, sprema promjene i korisnika obavještava o uspješnoj promjeni podataka

						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja (Registrirani korisnik):}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[4.a]Korisnik upisuje podatke u nedozvoljenom formatu
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava korisnika o neispravnom upisu podataka
								\item[2.a] Korisnik mijenja neispravne podatke
								\item[2.b] Korisnik odustaje od uređivanja
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					
					
					

					\end{packed_item}
				
				
				
				
				
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC4 - Obriši korisnički račun}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Registrirani korisnik, Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Korisnik je obrisao korisnički račun
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen u sustav
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka (Registrirani korisnik):}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik odabire opciju za uređivanje vlastitog korisničkog računa
							\item Sustav prikazuje ekran za uređivanje računa
							\item Korisnik odabire opciju za brisanje računa
							\item Sustav briše korisnički račun iz baze podataka
							\item Sustav preusmjerava korisnika na početnu stranicu
						\end{packed_enum}
					
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja(Registrirani korisnik):}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[3.a]Korisnik ne potvrđuje brisanje računa, već odabire opciju "Cancel"  (nije implementirano)
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Sustav ne briše korisnikov račun iz baze podataka
							\item Sustav preusmjerava korisnika na pregled računa

							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
				
				
				
					
					\end{packed_item}
				
				
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC5 - Pregledaj korisnički račun}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Registrirani korisnik, Administrator
					\item  \textbf{Cilj:} Korisnik je pregledao korisničke podatke
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen u sustav
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka(Registrirani korisnik):}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Korisnik odabire opciju za pregled profila
						\item Sustav prikazuje korisnikove osobne podatke
					\end{packed_enum}
				
				   \item  \textbf{Opis osnovnog tijeka(Administrator):}
				   
				   \item[] \begin{packed_enum}
				   	\item Administrator odabire opciju za pregled svih korisnika
				   	\item Administrator odabire korisnika čije podatke želi pregledati
				   	\item Administrator odabire opciju za pregled korisničkih podataka
				   	\item Sustav prikazuje korisnikove osobne podatke
				   \end{packed_enum}
				\end{packed_item}
				
				
				
				
				

			
			
			
			\noindent \underbar{\textbf{UC6 - Pretraži i pregledaj oglase}}
			\begin{packed_item}
				
				\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik, Administrator
				\item  \textbf{Cilj:} Korisnik je pretražio objavljene oglase i pronašao ono što traži
				\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, Geolokacijski servis
				\item  \textbf{Preduvjet:} -
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
				
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item Korisnik odabire opciju za pregled oglasa
					\item Sustav prikazuje sve aktivne oglase
					\item Korisnik odabire postavlja opcije po kojima želi vršiti pretraživanje i odabire opciju "Filtriraj"
					\item Korisnik u tražilicu upisuje ključne riječi i odabire opciju "Pretraži"
					\item Sustav prikazuju oglase koji zadovoljavaju odabrane kriterije (uključujući udaljenost izračunatu pomoću geolokacijskog servisa)
					\item Korisnik odabire oglas o kojem želi saznati više
					\item Sustav prikazuje informacije o oglasu
				\end{packed_enum}	
			
			
			
			
				\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
			
			\item[] \begin{packed_item}
				
				\item[3.a]Ni jedan oglas ne zadovoljava kriterije (nije implementirano, kao ni pretraživanje po ključnim riječima)
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item Sustav ispisuje poruku "Nema oglasa za prikaz"
					
				\end{packed_enum}
				
			\end{packed_item}
			\item[] \begin{packed_item}
				
				\item[3.b]Broj oglasa koji zadovoljavaju kriterije je prevelik da bi svi oglasi bili prikazani na jednoj stranici (nije implementirano)
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item Sustav prikazuje oglase na onoliko stranica koliko je dovoljno da prikaže sve oglase te prikazuje 50 oglasa po stranici
					
				\end{packed_enum}
				
			\end{packed_item}
			
			
			\end{packed_item}
		
		
		
		\noindent \underbar{\textbf{UC7 - Dodaj oglas}}
		\begin{packed_item}
			
			\item \textbf{Glavni sudionik: }Registrirani korisnik
			\item  \textbf{Cilj:} Korisnik je dodao novi oglas
			\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
			\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen u sustav
			\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
			
			\item[] \begin{packed_enum}
				
				\item Korisnik odabire opciju za dodavanje novog oglasa
				\item Sustav prikazuje formu za dodavanje novog oglasa
				\item Korisnik unosi podatke o oglasu i odabire opciju za spremanje
				\item Sustav provjerava ispravnost podataka, dodaje oglas u bazu podataka i korisnika obavještava o uspješnom dodavanju oglasa
			\end{packed_enum}
		
		
		
				\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}				
\item[] \begin{packed_item}					
	\item[2.a] Korisnik upisuje podatke u nedozvoljenom formatu
	\item[] \begin{packed_enum}						
		\item[1.] Sustav korisnika obavještava o neispravnom upisu podataka
		\item[2.a] Korisnik mijenja neispravne podatke
		\item[2.b] Korisnik odustaje od dodavanja oglasa						
	\end{packed_enum}
	\item[3.a] Korisnik nije unio sve obavezne podatke
	\item[] \begin{packed_enum}					
		\item[1.] Sustav korisniku ne dopušta odabir opcije za spremanje
	\end{packed_enum}					
\end{packed_item}				
\end{packed_item}
			
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC8 - Uredi oglas}}
			\begin{packed_item}
				
				\item \textbf{Glavni sudionik: }Registrirani korisnik
				\item  \textbf{Cilj:} Korisnik je uredio vlastiti oglas
				\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
				\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen u sustav, Postojanje vlastitog oglasa
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
				
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item Korisnik odabire oglas koji želi urediti i odabire opciju za uređivanje oglasa
					\item Sustav prikazuje formu za uređivanje oglasa
					\item Korisnik mijenja podatke i odabire opciju za spremanje
					\item Sustav provjerava ispravnost podataka, sprema promjene i korisnika obavještava o uspješnom uređivanju oglasa
				\end{packed_enum}
				\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
			
			\item[] \begin{packed_item}
				
				\item[4.a]Korisnik upisuje podatke u nedozvoljenom formatu
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item Sustav korisnika obavještava o neispravnom upisu podataka
					\item[2.a] Korisnik mijenja neispravne podatke
					\item[2.b] Korisnik odustaje od uređivanja
					
				\end{packed_enum}
				
			\end{packed_item}
			\item[] \begin{packed_item}
				
				\item[4.b]Korisnik ne odabire opciju za spremanje nakon unosa promjene
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item Sustav obavještava korisnika da nije spremio promjene prije izlaska iz prozora	
					
				\end{packed_enum}
				
			\end{packed_item}
				
			\end{packed_item}
		
				\noindent \underbar{\textbf{UC9 - Obriši oglas}}
			\begin{packed_item}
				
				\item \textbf{Glavni sudionik: }Registrirani korisnik, Administrator
				\item  \textbf{Cilj:} Korisnik je obrisao oglas
				\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
				\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen u sustav, Oglas postoji
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
				
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item Korisnik odabire oglas kojeg želi obrisati i odabire opciju za brisanje oglasa
					\item Sustav prikazuje ekran za potvrdu brisanja oglasa
					\item Korisnik potvrđuje brisanje oglasa
					\item Sustav briše oglas iz baze podataka
				\end{packed_enum}
			
				\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
			
			\item[] \begin{packed_item}
				
				\item[3.a]Korisnik ne potvrđuje brisanje oglasa, već odabire opciju "Cancel" (nije implementirano)
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item Sustav ne briše oglas iz baze podataka

					
					
				\end{packed_enum}
				
			\end{packed_item}
			
			
				
			\end{packed_item}
		
		
		

			
			
			
			\noindent \underbar{\textbf{UC10 - Pretraži i pregledaj zahtjeve}}
			\begin{packed_item}
				
				\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik, Administrator
				\item  \textbf{Cilj:} Korisnik je pretražio objavljene zahtjeve i pronašao ono što traži
				\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, Geolokacijski servis
				\item  \textbf{Preduvjet:} -
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
				
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item Korisnik odabire udaljenost i kategoriju po kojoj želi vršiti pretraživanje
					\item Korisnik u tražilicu upisuje ključne riječi i odabire opciju "Pretraži"
					\item Sustav prikazuju zahtjeve koji zadovoljavaju odabrane kriterije (uključujući udaljenost izračunatu pomoću geolokacijskog servisa)
					\item Korisnik odabire zahtjev o kojem želi saznati više
					\item Sustav prikazuje informacije o zahtjevu
				\end{packed_enum}	
				
				
				
				
				\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
				
				\item[] \begin{packed_item}
					
					\item[3.a]Ni jedan zahtjev ne zadovoljava kriterije
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Sustav ispisuje poruku "Nema zahtjeva za prikaz"
						
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}
				\item[] \begin{packed_item}
					
					\item[3.b]Broj zahtjeva koji zadovoljavaju kriterije je prevelik da bi svi zahtjevi bili prikazani na jednoj stranici
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Sustav prikazuje zahtjeve na onoliko stranica koliko je dovoljno da prikaže sve zahtjeve te prikazuje 50 oglasa po stranici
						
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}
				
				
			\end{packed_item}
			
			
			
			\noindent \underbar{\textbf{UC11 - Dodaj zahtjev}}
			\begin{packed_item}
				
				\item \textbf{Glavni sudionik: }Registrirani korisnik
				\item  \textbf{Cilj:} Korisnik je dodao novi zahtjev
				\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
				\item  \textbf{Preduvjet:}Korisnik je prijavljen u sustav
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
				
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item Korisnik odabire opciju za dodavanje novog zahtjeva
					\item Sustav prikazuje formu za dodavanje novog zahtjeva
					\item Korisnik unosi podatke o zahtjevu i odabire opciju za spremanje
					\item Sustav provjerava ispravnost podataka, dodaje zahtjev u bazu podataka i korisnika obavještava o uspješnom dodavanju zahtjeva
				\end{packed_enum}
								
				\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}				
				\item[] \begin{packed_item}					
					\item[2.a] Korisnik upisuje podatke u nedozvoljenom formatu
					\item[] \begin{packed_enum}						
						\item[1.] Sustav korisnika obavještava o neispravnom upisu podataka
						\item[2.a] Korisnik mijenja neispravne podatke
						\item[2.b] Korisnik odustaje od dodavanja zahtjeva						
					\end{packed_enum}
				\item[3.a] Korisnik nije unio sve obavezne podatke
				\item[] \begin{packed_enum}					
					\item[1.] Sustav korisniku ne dopušta odabir opcije za spremanje
				\end{packed_enum}					
				\end{packed_item}				
			\end{packed_item}
			
			
			\noindent \underbar{\textbf{UC12 - Uredi zahtjev}}
			\begin{packed_item}
				
				\item \textbf{Glavni sudionik: }Registrirani korisnik
				\item  \textbf{Cilj:} Korisnik je uredio vlastiti zahtjev
				\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
				\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen u sustav, Postojanje vlastitog zahtjeva
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
				
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item Korisnik odabire vlastiti zahtjev koji želi urediti i odabire opciju za uređivanje zahtjeva
					\item Sustav prikazuje formu za uređivanje zahtjeva
					\item Korisnik mijenja podatke i odabire opciju za spremanje
					\item Sustav provjerava ispravnost podataka, sprema promjene i korisnika obavještava o uspješnom uređivanju zahtjeva
				\end{packed_enum}
				\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
				
				\item[] \begin{packed_item}
					
					\item[4.a]Korisnik upisuje podatke u nedozvoljenom formatu
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Sustav korisnika obavještava o neispravnom upisu podataka
						\item[2.a] Korisnik mijenja neispravne podatke
						\item[2.b] Korisnik odustaje od uređivanja zahtjeva
						
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}
				\item[] \begin{packed_item}
					
					\item[4.b]Korisnik ne odabire opciju za spremanje nakon unosa promjene
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Sustav obavještava korisnika da nije spremio promjene prije izlaska iz prozora	
						
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}
				
			\end{packed_item}
			
			\noindent \underbar{\textbf{UC13 - Obriši zahtjev}}
			\begin{packed_item}
				
				\item \textbf{Glavni sudionik: }Registrirani korisnik, Administrator
				\item  \textbf{Cilj:} Korisnik je obrisao zahtjev
				\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
				\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen u sustav, Postojanje zahtjeva
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
				
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item Korisnik odabire vlastiti zahtjev kojeg želi obrisati i odabire opciju za brisanje zahtjeva
					\item Sustav prikazuje ekran za potvrdu brisanja zahtjeva
					\item Korisnik potvrđuje brisanje zahtjeva
					\item Sustav briše zahtjev iz baze podataka
				\end{packed_enum}
				
				\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
				
				\item[] \begin{packed_item}
					
					\item[3.a]Korisnik ne potvrđuje brisanje zahtjeva, već odabire opciju "Cancel" (nije implementirano)
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Sustav ne briše zahtjev iz baze podataka
						
						
						
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}
				
				
				
			\end{packed_item}
			
		
		
		
			
			
			
			\noindent \underbar{\textbf{UC14 - Zatraži posudbu}}
			\begin{packed_item}
				
				\item \textbf{Glavni sudionik: }Registrirani korisnik
				\item  \textbf{Cilj:} Korisnik je odabrao oglas alata kojeg želi posuditi od nuditelja
				\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
				\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen u sustav, Postojanje aktivnog oglasa koji zadovoljava kriterije korisnika
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
				
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item Korisnik odabire oglas koji ga zanima i odabire opciju "Posudi alat"
					\item Sustav sprema podatke o korisniku i odabranom oglasu u bazu podataka pod "interes za posudbu"
					\item Sustav obavještava nuditelja obaviješću u aplikaciji i porukom preko emaila obavještava da je korisnik zainteresiran za oglas (nije implementirano)

				\end{packed_enum}	
			\end{packed_item}
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
	
		
		
		
		
		\noindent \underbar{\textbf{UC15 - Potvrdi posudbu}}
		\begin{packed_item}
			
			\item \textbf{Glavni sudionik: }Registrirani korisnik
			\item  \textbf{Cilj:} Korisnik je potvrdio posudbu vlastitog alata
			\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
			\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen u sustav, Korisnik je objavio oglas i jedan ili više drugih korisnika je pokazalo interes za taj oglas
			\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
			
			\item[] \begin{packed_enum}
				
				\item Korisnik odabire interes za posudbom koji želi potvrditi i odabire opciju "Potvrdi"
				\item Sustav u bazi podataka mijenja status oglasa u neaktivan
				\item Sustav briše sve ostale interese za taj oglas iz baze podataka
				\item Sustav tražitelja obavještava obaviješću u aplikaciji i preko emaila da mu je potvrđena posudba (nije implementirano)
				
			\end{packed_enum}	
		\end{packed_item}
		
		
		\noindent \underbar{\textbf{UC16 - Dodaj komentar na zahtjev}}
		\begin{packed_item}
			
			\item \textbf{Glavni sudionik: }Registrirani korisnik
			\item  \textbf{Cilj:} Korisnik je dodao komentar na objavljeni zahtjev
			\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
			\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen u sustav, Postojanje zahtjeva
			\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
			
			\item[] \begin{packed_enum}
				
				\item Korisnik odabire textbox za komentar koji se nalazi uz zahtjev
				\item Korisnik upisuje komentar u textbox i sprema promjene
				\item Sustav tražitelja obavještava o komentaru putem obavijesti u aplikaciji i šalje email s porukom "Dobili ste komentar na zahtjev" (nije implementirano)
				\item Sustav dodaje komentar u bazu podataka

			\end{packed_enum}
		
		
			
		\end{packed_item}
		
		
		
					\noindent \underbar{\textbf{UC17 - Obriši komentar}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Registrirani korisnik, Administrator
					\item  \textbf{Cilj:} Korisnik je obrisao komentar na zahtjev
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen u sustav, Postojanje komentara
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Korisnik odabire komentar kojeg želi obrisati i odabire opciju za brisanje komentara
						\item Sustav prikazuje ekran za potvrdu brisanja komentara (nije implementirano)
						\item Korisnik potvrđuje brisanje komentara
						\item Sustav briše komentar iz baze podataka
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[3.a]Korisnik ne potvrđuje brisanje komentara, već odabire opciju "Cancel"
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Sustav ne briše komentar iz baze podataka
							
							
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
					
					
					
				\end{packed_item}
				
		
		
		
		
				\noindent \underbar{\textbf{UC18 - Lajkaj komentar}}
			\begin{packed_item}
				
				\item \textbf{Glavni sudionik: }Registrirani korisnik
				\item  \textbf{Cilj:} Korisnik je iskazao svoje slaganje s objavljenim komentarom
				\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
				\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen u sustav, Postojanje komentara nad zahtjevom
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
				
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item Korisnik odabire komentar kojeg želi podržati i klikne na ikonicu podignutog palca
					\item Korisnik koji je napisao komentar dobiva obavijest putem aplikacije (nije implementirano)
					\item Sustav u bazi podataka ažurira broj lajkova nad komenatrom
					
				\end{packed_enum}
				
			\end{packed_item}
		
		
								
				
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC19 - Dodaj feedback}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Registrirani korisnik
					\item  \textbf{Cilj:} Korisnik je dao feedback na korisnika nakon pozitivnog ili negativnog iskustva
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen u sustav
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Korisnik odabire opciju za dodavanje feedbacka
						\item Sustav otvara textbox
						\item Korisnik upisuje feedback u textbox i sprema promjene
						\item Sustav dodaje feedback u bazu podataka
						
					\end{packed_enum}
					
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						\item[4.b]Korisnik ne odabire opciju za spremanje feedbacka  (nije implementirano)
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Sustav obavještava korisnika da nije spremio promjene prije izlaska iz prozora	
							
							
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
					
				\end{packed_item}
			

			
			
			
			
			
			
					\noindent \underbar{\textbf{UC20 - Prijavi korisnika administratoru}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Registrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Korisnik je prijavio drugog korisnika administratoru nakon negativnog iskustva
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen u sustav
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik odabire opciju za prijavu korisnika administratoru
							\item Sustav prikazuje ekran za potvrdu prijave korisnika
							\item Korisnik potvrđuje prijavu korisnika
							\item Sustav putem obavijesti u aplikaciji obavještava administratora o prijavi (nije implementirano)
							
						\end{packed_enum}
							\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[3.a]Korisnik ne potvrđuje prijavu korisnika, već odabire opciju "Cancel"
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav ne obavještva administratora o prijavi
								
								
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
						
						
					\end{packed_item}
				
		
					\noindent \underbar{\textbf{UC21 - Pregledaj sve korisnike}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
					\item  \textbf{Cilj:} Administrator je pregledao sve registrirane korisnike
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen u sustav, Korisnik ima prava administratora
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Administrator odabire opciju za pregled svih registriranih korisnika
						\item Sustav prikazuje listu svih registriranih korisnika s osobnim podacima
						
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}
			

		
		
			
					\noindent \underbar{\textbf{UC22 - Blokiraj korisnika}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
					\item  \textbf{Cilj:} Administrator je blokirao korisnika i onemogućio mu korištenje funkcionalnosti aplikacije
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen u sustav, Korisnik ima prava administratora
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Administrator odabire korisnika čiji profil želi blokirati i odabire opciju za blokiranje korisnika
						\item Korisnik gubi prava registriranog korisnika i njegov status u bazi podataka postaje "Blokiran"
						
						
					\end{packed_enum}
				
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
				
				\item[] \begin{packed_item}
					
					\item[3.a]Administrator ne potvrđuje blokiranje korisnika, već odabire opciju "Cancel"  (nije implementirano)
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Sustav ne oduzima korištenje funkcionalnosti korisiku
						
						
						
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}
					
				\end{packed_item}
					
					
			
				
									\subsubsection{Dijagrami obrazaca uporabe}
					
					
						\begin{figure}[H]
						\includegraphics[width=\textwidth]{dijagrami/UCD.PNG} %veličina u odnosu na širinu linije
						\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnosti aplikacije}
						\label{fig:promjene5} %label mora biti drugaciji za svaku sliku
					\end{figure}
					
					

				\eject		
				
			\subsection{Sekvencijski dijagrami}
			
			
			\subsubsection{UC6 - Pretraži i pregledaj oglase}
			
			Korisnik pretražuje oglase odabirom udaljenosti te unoseći ključne riječi u tražilicu. Poslužitelj iz baze dohvaća listu oglasa koji zadovoljavaju kriterije. Zatim se uz pomoć geolokacijskog servisa filtriraju oglasi kod kojih je međusobna udaljenost korisnika i oglašivača manja od zadane udaljenosti.
			 Ako lista vraćenih oglasa nije prazna, prikazuju se svi oglasi iz vraćene liste. Tada korisnik odabire oglas o kojem želi saznati više, poslužitelj iz baze dohvaća podatke o oglasu i preko sučelja se prikazuju podaci o odabranom oglasu.
			  Ukoliko je dohvaćena lista oglasa prazna, prikazuje se poruka "Nema oglasa za prikaz".
			
				\begin{figure}[H]
				\includegraphics[width=\textwidth]{dijagrami/pipo1.PNG} %veličina u odnosu na širinu linije
				\caption{Sekvencijski dijagram, UC6 - Pretraži i pregledaj oglase}
				\label{fig:promjene6} %label mora biti drugaciji za svaku sliku
			\end{figure}
	\eject
			\subsubsection{UC23 - Blokiraj korisnika}
		
		Administrator odabire korisnika kojeg želi blokirati. Poslužitelj iz baze dohvaća korisnikove osobne podatke i prikazuje ih administratoru. Administrator zatim odabire opciju za blokiranje korisnika. Poslužitelj tada preko sučelja prikazuje poruku za potvrdu blokiranja. Nakon što administrator potvrdi blokiranje, u bazi atribut jeBlokiran odabranog korisnika poprima vrijednost "true". Na kraju administrator od poslužitelja dobiva obavijest o uspješnom blokiranju korisnika.
		
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[width=\textwidth]{dijagrami/Blok2.png} %veličina u odnosu na širinu linije
			\caption{Sekvencijski dijagram, UC23 - Blokiraj korisnika}
			\label{fig:promjene8} %label mora biti drugaciji za svaku sliku
		\end{figure}
	\eject
		\subsubsection{UC7 - Dodaj oglas}
		
		
		Korisnik odabire opciju za dodavanje oglasa. Poslužitelj mu preko sučelja prikazuje formu za dodavanje oglasa. Korisnik je ispunjava i predaje. Poslužitelj provjerava jesu li uneseni podaci u ispravnom formatu. Ako nisu, preko sučelja se ispisuje poruka o pogrešci. Ako su podaci ispravni, poslužitelj ih sprema u bazu podataka te se preko sučelja ispisuje poruka o uspješnom dodavanju oglasa.
	
			\begin{figure}[H]
		\includegraphics[width=\textwidth]{dijagrami/Dodaj1.png} %veličina u odnosu na širinu linije
		\caption{Sekvencijski dijagram, UC7 - Dodaj oglas}
		\label{fig:promjene9} %label mora biti drugaciji za svaku sliku
	\end{figure}
\eject

				\subsubsection{UC14 - Zatraži posudbu}
				
				Korisnik za oglas koji ga je zainteresirao klikne na gumb "Posudi alat". Podaci o korisniku i odabranom oglasu se spremaju bazu podataka pod "interes za posudbu". Sustav korisniku koji je postavio oglas šalje obavijest za je netko zainteresiran za posudbu.

						\begin{figure}[H]
				\includegraphics[width=\textwidth]{dijagrami/zatrazi1.png} %veličina u odnosu na širinu linije
				\caption{Sekvencijski dijagram, UC14 - Zatraži posudbu}
				\label{fig:promjene19} %label mora biti drugaciji za svaku sliku
			\end{figure}
				

				\eject
	
		\section{Ostali zahtjevi}

			 
			 \begin{packed_item}
			 	

			 	\item  Aplikacija treba omogućiti rad više korisnika u stvarnom vremenu
			 	\item  Neispravna upotreba korisničkog sučelja ne smije utjecati na funkcionalnost sustava
			 	\item  Korisničko sučelje i sustav moraju podržavati hrvatsku abecedu pri unosu i prikazu tekstualnog sadržaja
			 	\item  Nadogradnja sustava ne smije narušavati postojeće funkcionalnosti sustava
			 	\item  Komunikacija s bazom podataka ne smije usporavati sustav za više od nekoliko sekundi
			 	\item  Aplikacija treba biti izvedena kao web aplikacija prilagođena korištenju na mobilnim uređajima
			 	\item  Integritet baze podataka mora biti očuvan
			 	\item  Sigurnost podataka mora biti osigurana


			 	
			 \end{packed_item}
			 
			 
			 
	